Pour mesurer le volume (intérieur) d'un tonneau, on peut utiliser l'une des
formules suivantes (\emph{L, D} et \emph{d} sont en dm et \emph{V} est en litres).

\begin{enumerate}
\item Formule de Kepler :\\
\( V=\frac{\pi L}{12}\left( 2D^{2}+d^{2}\right)  \).
\item Formule de l'an II :\\
\( V=\frac{\pi L}{36}\left( 2D+d\right) ^{2} \).
\item Formule de Dez :\\
\( V=\pi L\left( \frac{5D+3d}{16}\right) ^{2} \).
\end{enumerate}
\emph{Comparer} les 3 résultats obtenus pour le tonneau dont voici les dimensions
:

\vspace{0.3cm}
{\centering \begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline 
\emph{L=}6,6 dm &
\emph{D=5,3} dm &
\emph{d=}4,1 dm\\
\hline 
\end{tabular}\par}
\vspace{0.3cm}
